\documentclass{beamer}
\usetheme{metropolis}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}

\setbeamercolor{block title}{bg=gray!30}
\setbeamercolor{block body}{bg=gray!20}

\title{Algorithmen I Tutorium}
\date{\today}
\author{Henriette Färber}
\institute{Tutorium 10}

\begin{document}
  \maketitle
  \section{Amortisierte Laufzeitanalyse}
  \begin{frame}{Grundidee}
      Seine g(n) und f(n) Funktionen und $\forall n \in \mathbb{N}:\ g(n) \ll f(n)$.\\
      Wir betrachten die folgende Prozedur:
      \begin{algorithm}[H]
          \begin{algorithmic}[1]
              \Procedure{proc}{}
              \If{some condition}
              \State expensive computation $\in \mathcal{O}(f)$
              \EndIf
              \State less expensive computation $\in \mathcal{O}(g)$
              \EndProcedure
          \end{algorithmic}
      \end{algorithm}
      Angenommen, die If-Bedingung wird bewiesenermaßen nur selten erfüllt. 
      Wir suchen ein Werkzeug, um die Laufzeit der Prozedur realistischer
      einschätzen zu können als nur mit der Betrachtung des wort case.
  \end{frame}
  \begin{frame}{Die Bankkonto-Methode}
      Die Idee ist, für "billigere" Operationen mehr zu bezahlen, um 
      von dem angesammelten Guthaben teurere Operationen zu bezahlen,
      sodass deren Kosten niedriger erscheinen.\\[1em]
      Ein grobes Rezept für die Bankkonto-Methode:
      \begin{enumerate}
          \item tatsächliche Kosten aller Operationen bestimmen
          \item jeder Operation amortisierte Kosten zuordnen
          \item Zustände identifizieren: welche Situationen können auftreten?
          \item (iterativ) beweisen, dass in jeder Situation, in der eine
              teure Operation getätigt werden muss, diese mit dem 
              angesammelten Guthaben bezahlt werden kann\\
              $\rightsquigarrow \sum$ amortisierte Kosten + c $\geq\ \sum$ tatsächliche Kosten
      \end{enumerate}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Aufgabe}
      Wir wollen einen Binärzähler entwerfen. Dieser arbeitet auf einem Array der Größe k, dessen Einträge zunächst alle auf 0 gesetzt sind. Die Aufgabe des Algorithmus ist es nun, mit Hilfe der Array-Einträge binär bis zu $2^k-1$ zu zählen. 
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/amortized_0.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/amortized1.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/amortized2.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/amortized3.pdf}
      \end{figure}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Aufgabe}
      Welche Operationen führt des Algorithmus aus?\\[2em]
      Welche Situationen können auftreten? Was sind best und worst case?\\[2em]
      Wie verteilen wir die Kosten geschickt?
  \end{frame}
  \begin{frame}{Lösung}
      Bei n Inkrement-Operationen:\\
      best case: nur eine Stelle muss verändert werden $\rightsquigarrow \mathcal{O}(n)$\\
      worst case: alle Stellen müssen verändert werden $\rightsquigarrow \mathcal{O}(k*n)$\\[1em]
      \pause
      Beobachtungen: 
      \begin{itemize}
          \item Bei jeder Operation wird maximal eine 0 auf 1 gesetzt.
          \item Bevor eine Stelle auf 0 gesetzt werden kann, muss sie zunächst auf 1 gesetzt worden sein.
      \end{itemize}
      \pause
      Idee: wir bezahlen 2 Tokens für das Setzten einer 0 auf 1 und 1 Token für ds Setzten einer 1 auf 0.
  \end{frame}
  \begin{frame}{Lösung}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../illustrations/amortized_0.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../illustrations/amortized1.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../illustrations/amortized2.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../illustrations/amortized3.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../illustrations/amortized4.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../illustrations/amortized5.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../illustrations/amortized6.pdf}
      \end{figure}
  \end{frame}
\end{document}
